送車師數秒打氣慰手足 冒寒姨姨早出晚歸：睇住佢喺法庭大

節錄

送車師數秒打氣慰手足
冒寒姨姨早出晚歸：睇住佢喺法庭大

■聲援抗爭者由街頭延續到法院，每當聆訊後，總有一群送車師追着囚車向還柙或囚禁手足打氣。

【齊上齊落】

相關新聞：退休叔叔風雨不改：判刑一日都嫌多
【本報訊】 當法庭變成打壓工具，越來越多手足面對還柙或囚禁。「撐手足撐到底」這句口號，由去年街頭抗爭延續到法庭，有人「全職」去法庭旁聽送車，有人花心思將冷冰冰的法庭營造「家」的感覺。悲傷交織而成的2020年，一班送車師即使與日俱增受到打壓，仍然微小地堅持，為的是短短幾秒的連結，希望在手足失去自由前盡量打氣，正如一名送車媽媽所言，「正因為悲傷，我們更要團結」。

距法院下午開庭還有半小時，庭外已排着幾十人，當中有銀髮族、叔叔嬸嬸，亦有着校服學生。應訊男生被控無牌管有槍械，已被還柙逾半年，案件將交付高院排期。成功入庭旁聽的都靜靜凝望犯人欄，神情流露擔心，畢竟控罪最高可判監14年。

相關新聞：警藉限聚阻嚇「一聚我就做嘢」

開庭、起立，控辯速速交換幾句，裁判官便宣佈案件押後，被告還柙至明年便休庭。整個過程僅一分鐘，懲教人員揚手示意男生步回囚室，他抬頭望向公眾席，廿多名「旁聽師」一一向他揮手打氣，他報以微笑。這數秒互動，是男生唯一與自由世界交流的機會。

散庭後旁聽師議論紛紛，記低男生下次上庭日期，有人提醒「落去預備喇」，便即魚貫步出法院，化作另一身份——「送車師」，預備送囚車，好向囚車上手足多一次打氣，有氣有力的年輕人不惜力氣跑足整條街，令打氣聲可加送多數秒鐘。

送車是漫長的等待，因囚車載着誰根本無從得知，送車師每每等到法院關門才算「完成任務」。近日天寒地凍，有一個婦人四圍奔走，問學生夠不夠暖，又向他們遞上生果和朱古力，大家早有默契稱呼她做「姨姨」。

姨姨說她是個全職主婦，時間較多，加上家人支持她撐手足，決定「做多啲」，每日早出夜歸到法院旁聽和送車，輾轉已維持了一年。首次踏足法庭是去年沙田新城市襲警案，「網上啲人話好少人嚟聽，佢（被告）又受重傷，可能有着一種母愛，聽完覺得要支持手足，就直到𠵱家。」

■旁聽師在聆訊結束後轉到法院外等候囚車，年輕人一邊追着囚車狂奔，一邊高舉手機叫喊。

「仔仔已經高過我」

不說不知，原來這座法院的旁聽師流轉很快，「暑假會多啲學生，開學後又少咗，有人搵到工又嚟少咗」，但更多因為「極品法院」外號，裁判官嘴臉多，判刑不時嚇破膽，有人於是不願多來，有人甚至受不住淡出。但說到心理創傷，姨姨說至今最難忘是去年11.18救理大後，被告名單很長但上庭的人很少，因為多人受重傷留院，「隨後一個個着醫院衫戴晒頸箍上庭，有人斷手斷腳，女仔盤骨都斷埋」，那段日子對她來說非常難受，只能每日鼓勵自己，要到法庭做目擊者。

旁聽師可以揀。。。。。。

「仔仔女女」出入法庭令她感觸良多，早前有被槍傷男生再上庭，「上次見佢。。。一。。。。。

採訪這天，接近5時半囚車終。。。。。。。。。。

=============

大家要上庭聲援呀

Push

推

琴日係區域樓下見到黃婆婆，我第一次同佢講野，雖然係2014佔中巳知道有佢呢個人，然後有位年輕人外表似記者，佢拍攝婆婆的舉牌，跟住話D送車師左住佢拍攝，而且好多送車師見到佢拍照，都會鬧佢話佢係咪影大頭，佢話拍攝都係比大家睇。我就話呢個時世大家都好敏感，也許這班姐姐也在保護其他後生送車師.
然後黃婆婆就話送車師都有好多鬼🤣仲話年紀越大越係鬼？我而家先知黃婆婆佢搞到自己走火入魔。

睇左呢個報導，其實係好多姐姐，佢地真心好辛苦，只是想比到入獄手足知道我地無忘佢地。

退休叔叔風雨不改：判刑一日都嫌多

你去聽一次 你就會知好多銀髮去聽

敵人最叻就係呢招
攪到自己人成日猜疑 係度捉鬼
又驚有便衣狗。紅媒之類

大家真係得閒就旁聽同幫手做直播啦

多謝大家

推啊

送車師

銀髮手足

果陣仲有一班師奶等自己仔女番學抽時間去做旁聽師
依家學校停課就出唔到